(化學/物理）中和「酸性粉末加熱裝置」凝膠可行性

如題
發夢見過個裝置 好撚驚
已知該裝置係酸性粉末透過加熱散開
如果用梳打粉開水之後用食用凝膠之類物質製成gel 用作阻隔+中和+降溫有無得諗？
或者有無d 野可以加入製作成gel 可以做到/加強中和/降溫/阻隔？
另外有無方法可以停止裝置加熱嘅部分？

求討論

啫喱有得諗

加活性炭又有無用？
整gel 有可能加大效率
減低消耗

push